# Frequently Asked Questions
# author: Tilman Bender
# date: 2012-04-29
###################################

Q: On what platforms does SAAF run?
A: Allthough it is Java, SAAF has been developed and tested on linux only.

Q: How do I install SAAF?
A: Extract the SAAF-*.tar.gz file: tar -xvzf SAAF-*.tar.gz

######################## Commandline Interface ####################

Q: How do I use SAAF to analyze a single apk?
A: 
1. cd <SAAF-directory>
2. ./bin/run_saaf.sh -hl /absolute/path/to/malware.apk 

Q: How do I use SAAF to analyze all apks in a folder?
A: 
1. cd <SAAF-directory>
2. /bin/run_saaf.sh -hl /absolute/path/to/malware/folder

Q: How do I use SAAF to analyze all apks in a folder and all its subdirectories?
A:
1. cd <SAAF-directory>
2. /bin/run_saaf.sh -hl -r /absolute/path/to/malware/folder

Q: What commandline options does SAAF take?
A: Run SAAF with the -h/--help option to see an overview

Q: How do I view the results?
A: If you run SAAF as described above the results should be stored at <saaf-directory>/reports/Report-<yourmalware>-<timestamp>.xml

Q: How do I store the results in a different folder?
A. You can supply -rprt/--report /absoulte/path/to/reports/folder

Q: Where can I find the contents of the extracted apks?
A: Check <SAAF-directory>/bytecode/<apk-name>-<hash>/

Q: I cannot find anything under the directory mentioned above?!
A: Try running SAAF with -k/--keep-files

Q: How do I decompile all dex to java code?
A: Try running SAAF with -java/--generate-java